{
    "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-677",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(6^3 \u00d7 8^4 \u00d7 9^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br>=<br></span>((2x3)^3 \u00d7 (2x4)^4 \u00d7 (3x3)^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^3 x 3^3 \u00d7 2^4 x 4^4 \u00d7 3^2x3^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^7 x 3^7 x 4^4) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2^2)<br>=<br>3^2 x 2^5<br>=<br>9 x 32<br>=<br>288<br><br>ingat setelah simbol \u00f7 angkanya dibawah per...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-ni-tugas-numpuk-tolong-a-12x-583",
            "question": "Tolong ya..... ni tugas numpuk tolong    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. 1/2x + 5 &gt; 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. 2 - (4+x) \u2265 - 22\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 2/3p + 4 \u2264 8\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 2x _4 &gt;3X + 9\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. 2y - 7/2\u2264 3\r\nnote. / adalah PER\r\n\u00a0\u00a0 makasih bantu ya...:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <u>1 </u>x\u00a0 +\u00a0 5 &gt; 15<br>\u00a0\u00a0\u00a0 2<br><u>x\u00a0</u> &gt;\u00a0 15 - 5<br>2<br><u>x </u>&gt; 10<br>2<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - ( 4 + x ) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 - 4 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- 2 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- x \u2265 - 20<br>\u00a0x \u2264 20<br><br>c.<u> 2\u00a0</u> p\u00a0 + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 3<br>\u00a0<u>2p</u>\u00a0 \u2264 8 - 4<br>\u00a03<br><u>2p</u> \u2264 4<br>3<br>2p \u2264 12<br>p \u2264 6<br><br>d. 2x - 4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 -3x + 2x &gt; 9 + 4<br>\u00a0 -x &gt; 13<br>\u00a0 x &lt; - 13 <br><br>e. 2y - <u>7</u> \u2264 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 (kedua ruas dikalikan 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 4y - 7 \u2264 6<br>\u00a0\u00a0 4y \u2264 13<br>\u00a0\u00a0 y\u00a0  \u2264 <u>13</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-12x-5-gt-15-ptlsv-bagaimana-647",
            "question": "Cara menyelesaikan 1/2x + 5 &gt; 15 (PtLSV) bagaimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 X + 5 &gt; 15<br>1/2 X &gt; 15 -5<br>1/2 X &gt; 10<br>X &gt; 10/ 0,5<br>X &gt; 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261",
            "question": "Tentukan nilai x    1.\r\n2.\r\n3. = 1\r\n4.\r\n5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban di word..<br>silahkan liat sndiri, kalau ada yg salah, boleh di kmentarin..<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-fakta-yg-berkaitan-dengan-soal-di-bawah-ini-435",
            "question": "tulislah fakta yg berkaitan dengan soal di bawah ini\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a01.x-5=\u00a0\u00a0\u00a017\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a02.a+6=21\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3.17+y=35",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x-5 = 7<br>x= 12<br><br>2. a+6= 21<br>a= 15<br><br>3. 17+y=35<br>y=18</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Fakta sama dengan arti nilai x yang memenuhi suatu persamaan.\u00a0<br>Jawab:<br>1. x - 5 = 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0= 17 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 22 (nilai x = 22, memenuhi persamaan x - 5 = 17)<br><br>2. a + 6 = 21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 21 - 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = 15 (nilai a = 15, memenuhi persamaan a + 6 = 21)<br><br>3. 17 + y = 35<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y = 35 - 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y \u00a0= 18 (nilai y = 18, memenuhi persamaan 17 + y = 35).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban diatas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-ruang-kelas-baru-sebanyak-2-kelas-akan-selesai-da-253",
            "question": "untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 orang tukang. setelah 20 hari bekerja bahan habis, pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Target selesai</em></strong>=50 hari<br><strong><em>Byk pekerja awal</em></strong>=15 org<br><strong><em>Libur</em></strong>=5 hr<br><strong><em>Sisa hari</em></strong>=50-(20+5)=25 hari<br><br><strong><em>Pekerja tambahan=byk pekerja awalxlibur/sisa hari</em></strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=[tex] \\frac{15.5}{25} \\\\  \\\\ 3 org [/tex]<br><br>Jadi <strong><em>tambaan pkerja 3 orang</em></strong> dan jumlah pekerja mnjadi 18 orang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akan bertambah 17 tukang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "64-pangakat-1spertiga-466",
            "question": "64 pangakat -1spertiga =?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{- \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>[tex]4^{3^{- \\frac{1}{3} } } [/tex]<br><br>maka jwbnya\u00a0  [tex] 4^{-1} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a064 pangkat -1sepertiga = 8pangkat -6<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "53-35-232-7-45-665",
            "question": "5\u221a3-3\u221a5 =\r\n-2\u221a3+\u221a2 =\r\n\u221a7- 4\u221a5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hasilnya 2\u221a5<br>yang no. 2 sudah tdk bisa dikurangi lagi, begitu juga yang no. 3 nya<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rio-menabung-pada-sebuah-bank-sebesar-rp1200000-dg-bunga-6-pe-290",
            "question": "rio menabung pada sebuah bank sebesar Rp.1.200.000 dg bunga 6% per tahun.jika tabungannya menjadi Rp.1.254.000 maka lama tabungan rio adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{6}{1200000} [/tex] x 100 % = 72.000<br>72.000 : 12 = 6.000<br>1.254.000 - 1.200.000 = 54.000<br>54 : 6 = 9<br>Jadi rio udah menabung di bank selama 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}